# Запуск sqlplus с правами суперпользователя (dba)

```
rlsqlplus / as sysdba
```

# Выполнение многострочного запроса

```sql
select
    1,
    2,
    3
  from dual
```

Для ввода многострочного запроса, выполнить команду:
```
ed
```

Ввести запрос, `Ctrl+X` для выхода

После выхода из режима редактирования ввести команду для выполнения
введенного запроса:
```
/
```

Результат выполнения:
```
         1          2          3
---------- ---------- ----------
         1          2          3

```

# Выход из sqlplus
`exit`
